---
title: >-
    فقرۀ ۵۰
---
# فقرۀ ۵۰

<div class="n" id="bn1"><p>شرم‌گین زن اگر با تو دوست بود ا‌وی را به زنی‌، بر زیرک‌مرد دانا ده‌، چه زیرک و دانامرد همانا چنانچون زمین نیکوست که تخم بر وی پراکنده و گونه گونه خوربار از وی برآید.</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>گرت خویش باشد زن شرمگین</p></div>
<div class="m2"><p>ورا شوی دانای زیرک گزین</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>جوان خردمند داننده راه</p></div>
<div class="m2"><p>بود همچو ورزیده خاک سیاه</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>که چون از برش تخم بپراکنی</p></div>
<div class="m2"><p>از او گونه‌گون لاله و گل چنی</p></div></div>